施丹：皇馬沒那麼差！

皇馬教練施丹今日在出席本輪聯賽的賽前新聞記者會時表示：「皇馬狀況糟糕的話題我已經聽煩了，我們沒那麼糟糕，但是說皇馬糟糕的話報紙比較好賣。」

與維拉利爾的比賽

「這將是一場艱難的比賽，他們現在踢得很好，黃潛近期很少輸波，為了入球我們會盡一切努力。」

狀況

「情況就是如此，我們必須得看著積極的方面，球隊還在競爭所有賽事。外界有關皇馬的事情並不是全都是正確的，我們沒有外界說的那麼糟糕。」

在與球員開會後的改變，哪方面的改變

「我確實感覺到了改變，每次開會都是為了改善的，為了獲得信心，我們需要贏得比賽，這是我們現在缺少的東西。」

西班牙盃面對雷加利斯

「這將是艱難的比賽，好的一點是我們不用離開馬德里了。」

你之前說你喜歡面對紐文西亞時的那支皇馬

「我也再重覆一次。不是整場比賽的表現我都很喜歡，但是我確實很喜歡當時的表現。我已經聽煩了外界說皇馬狀態糟糕了。嘴上說說當然更簡單，因為這樣媒體報紙銷量高。」

班拿貝球迷

「球迷需要來球場支持球隊，就如以往一樣，我們需要他們。」

你地今年拎唔到西甲冠軍，俾你地戀棧最近八年歷史都算。
何必詛咒皇空難死。
講番今晚場波，俾啲掌聲先啦！
中學陸運會指定動作
天天天，你地聲震天。
地地地，雖然你地打毗係贏左我地。
你地聲震天，你地打毗又贏左我地。
不過我地攞冠軍，我皇冠軍已袋
贏我地，又如何

無球證幫手的真實皇馬

如果你經常看施丹的言論，你會發現施丹每一次記者會的內容都是那樣的老一套，也有網民將其總結成了施丹3連：我沒錯，不買人，球員踢得很好！當然，如果涉及到賓施馬，施丹也會站出來為這位體育界最出名的背鍋俠辯護：「賓施馬的作用不在於入球！」這樣一系列的套話，相信不少人耳朵已經聽出繭子來了。

但即使已經陷入了「用人荒」，但施丹依然固執的表示：「皇馬不用買人！我會誓死捍衛我的陣容」。此前西媒曾經表示，皇馬之所以還沒簽下艾利沙巴拿加，就是因為施丹的抵製。至於《每日體育報》報導的施丹此舉是為了給自己的兒子留位置，大家可以當笑話看，但不管原因到底是什麼，施丹在明知陣容不足的情況下，卻依然堅持不收購，這或許會讓皇馬失去在下半賽季翻身的機會。

當球員們出現問題時，施丹依然在試圖用胡蘿蔔解決問題。今天輸掉比賽之後，施丹依然在嘴硬：「我認為我們表現的不錯，踢出了一場好比賽，但是這樣的結果顯然配不上我們。」但是，胡蘿蔔根本不能解決皇馬現在的問題，嚴政還會有一絲希望。

仲有有時候皮球就是不願意進入龍門